{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008908",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "맥도강"
    },
    "text": "麥島江 (맥도강）\n釜山江西区\n洛東江圏域の西洛東江水系に属し、西洛東江の第2支流(第1支流は平江川)であり、流路延長が11.6km·河川延長が7.84km·流域面積が6.21㎢だ。 江西区大渚2洞にある洛東江右岸堤防から始まり、江西区江東洞の平江川に流れ込む。下流地域は渡り鳥集団生息地だが、1933年洛東江本流に通じる入口に堤防が築造され、70年余り水が流れ込むことができず淡水湖化された。 これに伴い水質が悪化し川底には1~2mの堆積物が積もるようになり、沿岸に位置した大渚洞と鳴旨洞一帯は夏場の常習浸水地域で水害に遭ってきた。 これに伴い、2005年までに江西区の川入口に排水ポンプ場が建設され、川底堆積物をなくす浚渫工事も並行されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "西洛東江はどの地域に属していますか？",
            "answer": "西洛東江は釜山江西区洛東江圏域に属しています。"
        },
        {
            "question": "西洛東江は何の支流ですか？",
            "answer": "西洛東江は西洛東江の第2支流であり、第1支流は平江川です。"
        },
        {
            "question": "西洛東江の流路延長は何キロメートルですか？",
            "answer": "西洛東江の流路延長は11.6キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "西洛東江の河川延長は何キロメートルですか？",
            "answer": "西洛東江の河川延長は7.84キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "西洛東江の流域面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "西洛東江の流域面積は6.21平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "洛東江右岸堤防から西洛東江は始まりますか？",
            "answer": "はい、洛東江右岸堤防から西洛東江が始まります。"
        },
        {
            "question": "西洛東江はどこに流れ込んでいますか？",
            "answer": "西洛東江は江西区江東洞の平江川に流れ込んでいます。"
        },
        {
            "question": "西洛東江の下流地域は何の生息地ですか？",
            "answer": "西洛東江の下流地域は渡り鳥の集団生息地です。"
        },
        {
            "question": "西洛東江が淡水湖化されたのはいつですか？",
            "answer": "西洛東江が淡水湖化されたのは1933年です。"
        },
        {
            "question": "西洛東江が淡水湖化される前の状態はどうでしたか？",
            "answer": "西洛東江が淡水湖化される前の状態では水質が良く、川底には堆積物が少なかったです。"
        },
        {
            "question": "西洛東江が淡水湖化された影響で起こった問題は何ですか？",
            "answer": "西洛東江が淡水湖化されたことにより、水質が悪化し、川底には堆積物が積もるようになりました。また、沿岸地域は夏場の浸水地域として水害に遭うようになりました。"
        },
        {
            "question": "西洛東江の改善策として行われた工事は何ですか？",
            "answer": "西洛東江の改善策として、2005年までに江西区の川入口に排水ポンプ場が建設され、川底の堆積物をなくす浚渫工事も行われました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 237,
        "QA": 470
    }
}